【買地蝕到喊】日本伊豆別墅用地$91萬買入 而家$7000賤賣「鬆一口氣」

即時國際 2017-09-17 13:26:07 HKT

(互聯網)
買樓買地不一定「賺硬」。日本有打工仔購下一幅別墅用地，打算起屋退休後安享生活，然而國家人口銳減令地價不斷下滑，後來他想賣地也幾乎找不到買家，結果把1,300萬日圓（約91萬港元）買入的土地，以10萬日圓（約7,000港元）賤賣脫手，還說「覺得鬆了一口氣」。

80年代至90年代是日本的泡沫經濟期，上班族都憧憬可擁有別墅，紛以高價買下別墅或度假大宅。現居大分縣的78歲伯伯當年亦都一樣，在1991年以1,300萬日圓（約91萬港元）買下靜岡伊豆半島一幅約300平方米的別墅用地。

老伯當年成為「地主」後，因人生規劃有變一直未蓋別墅，不過每年仍要繳交別墅用地管理費約4.6萬日圓（約3,200港元）以及固定資產稅約7,000日圓（約500港元）。他後來向兩位女兒提議讓其中一人繼承土地，但她們均拒絕。

老伯於是在市場尋找買家，然而沒有太多人有興趣，他最後在今年3月才以10萬日圓（約7,000港元）賤賣土地，在扣除手續費和廣告費後，他等於再倒貼多11萬日圓（約7,700港元）。儘管如此，老伯仍表示:「覺得鬆了一口氣。」

日本《朝日新聞》

伊豆的舞孃

傻閪 貪心廢老

送都唔要

如果俾強國人起，地價或會升值百倍

我都第一時間諗起